Norris identifica la transformación de la participación hacia actividades no orientadas al estado. Así, también busca ampliar la participación política a fin de ubicar en un rango que incluye la preocupación por el cambio social y la construcción de comunidades (p. 189). [más una frase]

Bang la critica porque al final sigue busca que esas actividades estén en la entrada del sistema político. Ejemplo: "los ciudadanos han buscado encontrar otras maneras de retar a quiénes están en el poder" (p. 194)

Norris aporta al debate sobre los límites de la participación política, sobre todo la definida por Verba. Sostiene que hay un movimiento hacia actividades de participación orientadas a actores no estatales. Dicho movimiento ha incentivado una búsqueda por nuevas maneras de participar, lo que la autora le atribuye el nombre de repertorios (p. 190). 

Las acciones de participación también han retado la definición de modos participativos. Por ejemplo, partidos políticos empezaron a ampliar su repertorio al participar de protestas. Campañas para recaudación de fondos para una escuela utilizan repertorios mixtos de presión a políticos y protestas en la calle para alcanzar sus objetivos. Así, la autora identifica que existen nuevas formas de participación política que sobrepasan modos de participación definidos, así como la líneas entre lo que se considera como "lo social" y "lo político".